{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav, p√§eval s√§rav. Annan Maale valgust ja aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle vaatamiseks on vaja p√§ikeseprille."},{"text":"Minu √ºmber tiirlevad planeedid."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF87CEEB","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Ma s√§ran √∂√∂sel, aga mul ei ole oma valgust. Ma peegeldan P√§ikese valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned loomad uluvad minu peale."},{"text":"M√µned arvavad, et ma olen valmistatud juustust."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFD3D3D3","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis teeb kergeks ja kuumaks. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂sel."},{"text":"‚ñ´ Olen valmistatud vesinikust ja heeliumist."},{"text":"P√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFFACD","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Minu sees v√µib n√§ha karu v√µi jahimeest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kasutavad mind navigeerimiseks."},{"text":"‚ñ´ Ma moodustun paljudest t√§htedest."},{"text":"Suur Dipper on osa √ºhest minust."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFB0E2FF","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Mina olen see planeet, millel me elame. Olen kaetud vee ja maaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kolmas planeet p√§ikesest."},{"text":"Taimed ja loomad elavad minu peal."},{"text":"Mind kutsutakse vahel \"Siniseks planeediks\"."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3CB371","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kivi- ja j√§√§pall, mis lendab l√§bi kosmose. P√§ikesele l√§hedale j√µudes kasvatan saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è M√µned arvavad, et ma t√µin Maale vett."},{"text":"Ô∏è Mind kirjeldatakse tihti kui \"r√§past lumepalli\"."},{"text":"Sa n√§ed mind vahel palja silmaga."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA07A4","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen grupp miljardeid t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie P√§ike on √ºks osa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Olen palju suurem kui p√§ikeses√ºsteem."},{"text":"Meie p√§ikeses√ºsteem on Linnuteel, mis on minu n√§ide."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Universum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4682B4","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp planeetide s√ºsteeme, t√§hti, gaasi, tolmu ja tumeainet, mida hoiab koos gravitatsioon. Ma laienen pidevalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sisaldab palju galaktikaid"},{"text":"Alustasin suure √ºritusega"},{"text":"Ô∏è Ma v√µin olla l√µpmatu"}],"options":[{"label":"Mitmekesine","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":true},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00008B","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber P√§ikese. Hoian sind ka kohapeal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun demonstreerib mind."},{"text":"Ô∏è Olenen massist."},{"text":"Ô∏è T√µmban asju alati allapoole (Maa peal)."}],"options":[{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Magnetism","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF778899","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ma saan l√µigata ruumi ja aega."},{"text":"Ô∏è Olen m√µne t√§he kokkuvarisemise tulemus."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF000000","category":"cosmos","icon":"‚ú®"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi m√∂√∂da linna ringi, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti number ees."},{"text":"Ma peatun tihti, et inimesi sisse ja v√§lja lasta."},{"text":"M√µnikord on nad kollased."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, aga ma ei ole part. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike ja kasutada vaba aja veetmiseks v√µi t√∂√∂tamiseks."},{"text":"üòÄ Mul on tihti ankur."},{"text":"Piraadid v√µivad minu peal seilata."}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa kasutad pedaale, et mind k√§ima saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa pead minuga ratsutades tasakaalustama."},{"text":"Mul v√µib olla kell, et inimesed kuuleksid sind tulemas."},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rattateel s√µita"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean palju inimesi v√µi lasti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo-choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Reisin jaamade vahel."},{"text":"Mul on tihti paljud vagunid k√ºljes."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja viin inimesi kaugematesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind."},{"text":"Ô∏è Mul on tiivad ja mootorid."},{"text":"Sa istud minu sees, et reisida."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen nagu auto, aga v√µin palju asju taga vedada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto."},{"text":"Tihti toimetan asju poodidesse."},{"text":"Mul v√µib olla v√§ga suur haagis."}],"options":[{"label":"Van","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles, aga mul ei ole tiibu nagu lennukil. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peal keerlevad terad."},{"text":"Mind kasutatakse m√µnikord p√§√§stemissioonideks."},{"text":"V√µin √µhus h√µljuda."}],"options":[{"label":"Blimp","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Rocket","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan linna alla, kandes inimesi kiiresti √ºhest kohast teise. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei s√µida teedel."},{"text":"On tunneleid, kus s√µidan"},{"text":"S√µiduks on vaja piletit."}],"options":[{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen lumele m√µeldud s√µiduk. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin v√µtta rohkem kui √ºhe inimese."},{"text":"Ô∏è Mind saab kasutada suusatajate t√µmbamiseks"},{"text":"Mul on rataste asemel rajad."}],"options":[{"label":"Skidoo","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Suusalift","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Vajan kaldteed, et sisse saada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen invaliididele kaasav"},{"text":"Olen suur s√µiduk"},{"text":"Mind v√µib leida igalt t√§navalt"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}